天津飼料驗出病毒 74噸查封

2018年12月27日

天津飼料驗出病毒 74噸查封

內地加強檢測出口的豬飼料。

【本報訊】非洲豬瘟疫情持續擴散，豬飼料也出事！天津兩批準備出口、合共74噸豬血漿蛋白粉，被驗出非洲豬瘟病毒。有業界人士指，本地豬農一般不使用豬血漿蛋白粉，而是用滯銷奶粉。

中國海關總署昨日發佈通報，指上周五（21日）天津海關在天津恩彼蛋白質有限公司生產的兩批豬血漿蛋白粉，驗出非洲豬瘟病毒核酸陽性反應。有關原料來自天津12間屠房，共計73.93噸。當局要求對出口的豬飼料加強檢測，結果呈陽性時，要立即封存產品、追蹤源頭。總署又要求，特別留意供應港澳飼養場的批次，確保豬飼料安全。

香港農業聯合會主席陳建業對《蘋果》表示，香港豬農一般不用豬血漿蛋白粉，因自從香港有水貨客帶運奶粉到內地，有不同品牌的奶粉輸入港，滯銷的奶粉成為業界飼料補充的來源。他稱，香港人口密集，暫停輸入內地豬隻或豬肉製品是最有效防止疫情爆防的辦法，惟政府未有行動，本地豬農猶如「坐以待斃」，一旦豬瘟在本地「落地生根」，對行業是致命性打擊。

相關新聞：疫潮疑爆到江西供港活豬削半 名店豬膶麵減料

本港業界憂中招

本港田西養豬合作社理事長鄭嘉成稱，香港規模較大的豬場是自行混合飼料，小型豬場則可能外購合成飼料。他稱豬隻飼料受污染，令非洲豬瘟疫情更複雜，「因為大家一直以為生豬染病，出事同豬潲有關，原來（合成）飼料都出事」。小型豬場在使用合成飼料後，有可能中招，「可能疫情擴散咗，我哋都唔知」。

■記者沈燕媚、文志華

上一則
上一則
疫潮疑爆到江西 供港活豬削半名店豬膶麵減料

下一則
下一則
港鐵中環站風閘逼客「食塵」

常態,無毒先出奇

BTW果D豬有無供港?有無整午餐肉流入香港?

老兄！

快来买那

强身健体的蛋白粉儿

你每晚喝一杯长肌肉那个又够硬咯

你给孩子每天喝过一杯儿就快高长大咯

亏本卖给你

两罐三十块

吳秋北返去赴國難 食撚哂d豬同飼料

有批飼料好平架，有需要就打呢個電話啦

查得出：74噸
查唔出：??噸

有個豬政府想刷契大佬鞋出事又係好弊

溝d抗生素落去，再拎返出黎賣

最實際應該要全球都對中國實施禁運所有豬肉產品

諗起大陸以前啲愛滋村，血站攞啲血清去賣，紅血球就輸返俾啲人，搞到一個人有愛滋就全部中晒招。